日本驅逐艦懸掛“旭日旗”抵達青島

日本驅逐艦懸掛“旭日旗”抵達青島

華盛頓 —
媒體報導，有11個國家派出的軍艦已經抵達青島，參加中國海軍成立70週年的慶祝活動。日本驅逐艦懸掛二戰日軍“旭日旗”進港，印度隱形軍艦則是穿越台灣海峽，引發關注。

路透社說，中國星期二將在青島水域舉行海上閱兵活動，紀念中國海軍成立70週年。中國將派出核潛艇和驅逐艦等新型軍艦參加。共13個國家屆時都派軍艦對中國進行友好訪問，參加相關活動。

印度派出的“加爾各答（Kolkata）號”隱形導彈驅逐艦和一艘補給艦已經抵達青島。路透社援引一位消息人士的話說，“加爾各答號”是穿越敏感的台灣海峽抵達青島的。

“加爾各答”艦長哈拉（Aditya Hara）上校在青島碼頭就這個問題回答說，“我們是沿直線行駛的。我們很高興得到了中國海軍的協助，讓我們安全行駛到青島”。

哈拉上校同時表示，“我們帶來了我們製造的一艘最好的艦艇。這是我們國家和海軍的驕傲。我們很高興來到這裡。”

美國的盟友澳洲也派出“墨爾本”號導彈護衛艦抵達青島。路透社說，澳中兩國關係近期因為中國干涉澳洲內政以及澳洲政府禁止華為等問題陷入緊張。

同樣值得關注的是，日本海上自衛隊派出的“涼月”號驅逐艦21日懸掛日本海軍軍旗“旭日旗”進入青島港。這是日本海上自衛隊的艦船2011年以來首次訪華。

日本共同社在報導這一消息時說，此舉是落實去年10月日中首腦會談達成的兩國艦艇互訪的協議。 “鑑於中國海軍在東海和南海活動日益頻繁，此舉旨在促進防衛交流以構建信賴關係”。

報導說，“涼月”號驅逐艦艦尾懸掛日本自衛隊“旭日旗”進入青島，中國沒有認為這是個問題。南韓去年舉行海上國際閱兵式時，特別要求日本艦艇不得懸掛日本軍隊二戰時期使用的“旭日旗”。日本因無法滿足這個要求而放棄參加。

中國的新華社報導說，截止21日，由11個國家派出的16艘艦艇已經陸續抵達青島，其中包括韓國的“京畿”號護衛艦，泰國“納萊頌恩”號護衛艦，俄羅斯“戈爾什科夫海軍元帥”號護衛艦，越南“陳興道”號護衛艦和菲律賓“達拉”號登陸艦。

終於打啦

印度先最串
加爾各答

旭日旗係日本海上自衛隊嘅軍艦旗

屌你，入嚟係為咗睇張相呀

二戰日軍“旭日旗”

人地係日本海上自衛隊旗

日本仔工廠都撤得7788 ，車廠全部係舊生産線，你班支那畜日本驚條毛咩

人地海自不嬲掛旭日旗

强烈反对小日本掛旭日旗，嚴重傷害中国人民感情。

日本：我掛咩旗係我國內部事務，不容外國干涉

走人，就係驚你偷技術，
宜家日本有咩新技術，支那唔知

反日嘅支那狗係時間表現愛國情操，
搶軍艦，燒國旗吧！

你地中國人

✋🏻😑✋🏻

共產黨殺得多定日日殺得多？

日本

毛魔應該殺多啲支那狗

陸自都係旭日旗，八條旭日旗
海自係十六條旭日旗

人地1889年海軍用呢支旗 乜野二戰

都唔撚係同一支

唔關時間事
佢陸軍個支歷史仲耐添

中華民國